[區選] 區選相關策略

希望大家盡早抽時間睇一睇 有漏麻煩補充
-----------------------------------------------
懶人重點：要盡早投票 7:30am!
1.避免其他人用你身份投票
2.避免政府突然終止投票
3.保皇一朝早就會去「搞票」
呢個時間去順便監察埋
4.公共交通工具有機會突然間停駛

另外請儘快入自己區TG 尤其撞哂既多區！
-----------------------------------------------
Direct message! Direct message!!!
每個人拉多一個人去投票 結果就好唔同
首先將你認識嘅人分類 （見下圖）

深藍可以省略 其他盡量進行游說 尤其游離票！

因為保皇黨票有限
今年好多新選民 好大機會可以重新洗牌
我知道好多人都覺得制度有問題點解要跟制度去玩
我明白血債永不能票償
不過希望制度內外我哋都要贏
咁先爭取到最大利益同資源真係兄弟爬山

1. Direct message宣傳 必做！
[FB,IG,WHATSAPP,AIR DROP....] （中學同學多數都同一區）
每個人影響少少 聚集嘅力量就好大
你可以整一段訊息 單獨send俾 ［你確定係深藍以外嘅人］
記住深藍係唔使提佢地投票
（比較得閒可以係呢段訊息打埋 你朋友個名 心理學上佢應該會更加留意)

例子:
--------------------------------------------------
Hello XX ,我係 XXX
❗嚟緊11月24日區選 ❗
✨由7:30AM到10:30PM✨
拎身分證去相關票站投票就可以㗎啦
好簡單亦都好快完成

心水投： X號 XXX
佢嘅理念立場都比較好

😚希望你可以抽時間去投票
❌勿投建制派勿投民建聯勿投保皇黨❌
因為選出嚟嘅議員將會代表你個區
亦會代表你嘅身份係區議會投票
決定香港未來政策 資源分配等等

投票係公民責任
🇭🇰請運用你嘅權利為香港未來着想
☺請你抽時間去投票 多謝你

💡如果方便規劃好交通路線❗早啲投
因為一來可以避免人哋用你身份投票[2016已經發生過]
及避免政府突然間以社會秩序混亂等藉口終止投票

💡通常票站門口會有香港調查協會做問卷
係親共 幫保皇黨配票/或者睇下邊度需要催票
答佢投左民建聯/9UP就得 分數唔好俾滿分 會太假
佢冇權查你身分證 你唔一定係後生仔

💡比多D資料你參考:
1⃣我係咪選民? 資料網上查閱系統

(如果你真係未成為選民嘅話都唔緊要 幫我share 呢段俾你嘅選民朋友 多謝)

--勿投建制派 勿投民建聯 勿投保皇黨--
2⃣候選人資料庫:

3⃣現屆區議會勢力分布:

🥰有咩問題可以問我 盡量解答你

--------------------------------------------------
2. 說服屋企人投票
24號當日一早約屋企人食個靚早餐再一齊去投票
分享下你想投邊個 叫埋你屋企人一齊投
又或者適當嘅時候做孝子賢孫
接出嚟老人院陪一日都好正常 或者投完票去個短程旅行
唔好俾你嘅家人成為保皇黨嘅工具

3.留意自己屋企地址有冇俾人利用
（雖然已經講到明就算有投訴都唔會影響到今屆投票權，但係呢啲嘢一定一定要主動去制止，以免影響以後）

選舉事務處，會於本月寄出「投票通知卡」。
請各選民務必留意有關來函，核對個人身份。如收到不明人士用了你的地址，請參閱選舉事務處職員的建議(見LINK)

4.做個盡責公民 監察選舉
你唔單止可以去監票 仲可以留意下

監察1⃣票站內/禁止宣傳區
會唔會有人展示咗選舉單張宣傳品（掌心雷etc）？因為該處係唔可以展示任何選舉宣傳品。
如有，可向當值票站主任投訴
記低當時選舉主任名丶職位 丶發生時間丶詳情。但需要留意任何人士如無選管會成員或票站主任准許，在票站內拍照、錄影或錄音，均屬違法，可被判罰款5,000元及監禁六個月，你可以用紙筆記低或者手機文字記錄。

監察2⃣留意屋苑/附近老人院會唔會有可疑人士
有班人有一定票源 佢哋會派人係屋苑點名
方便佢哋計票
你住緊嘅地方有可疑人士係附近徘徊 你感到不安可以向保安反映 投訴要求佢跟進（雖然有機會真係住喺度）監察佢跟進情況
處理投訴期間 呢班點票黨已經冇咁容易可以點到名 數人數亦都冇咁準確
可以做嘅就係合法情況下打亂佢部署

監察3⃣買票（現金或利益）
假如真係有人向你屋企人買票
呢啲咁影響選舉公義嘅嘢 一定需要舉報
同埋告知你屋企人配合咁樣做係違法
有刑事責任 同時必須要保留一切記錄（錄音丶電話紀錄等等）
報ICAC

監察4⃣勿幫保皇計人數
通常票站門口會有xxx協會做問卷
任何調查都好 會影響票源！
佢哋係親共 幫保皇黨配票/或者睇下邊度需要催票 呢班人係針對佢哋掌握左嘅票源以外去做分析
你可以答佢投左民建聯/認真9UP就得
分數唔好俾滿分 會太假
佢冇權查你身分證 你唔一定係後生仔

配合亂做問卷呢個係超級重要 點解？
因為問卷結果會影響到保皇人手丶摏腳（即係大廈外點名既可疑人士）丶輪椅/資源要調動去邊
保皇黨計票係好準 因為佢會有摏腳每幢公屋樓下數票 + 上門推阿婆去投 + 一堆種票
合法地打亂佢哋點票計劃無風險
一定要答投咗佢！
［做問卷記得要保障自己私人資料］

監察5⃣留意下有冇不合理活動
例如突然間有一條輪椅隊 係團隊式咁樣運作 身上有奇怪識別物（唔同顏色嘅扣針絲帶髮夾等等）
又或者旅遊巴大隊拉人落嚟etc
你可以向信任嘅非保皇團隊反應呢啲異常
佢哋有權向票站主任投訴
投訴未必有用 但可以打亂佢哋計劃
亦都係合法合理嘅

監察6⃣就住違規行為報料

「選舉觀察計劃」報料熱線 Election Observation Hotline
Telegram: @hotline19hkeop
WhatsApp: +85297424472
又或者報料俾傳媒記者（蘋果丶有線丶立場）

5.瘋狂文宣
最簡單將呢個post share開去
另外我亦整咗個文宣集合post：

SHARE ! AIR DROP !

區選成績 半數議席都贏唔到

全港各區(黃vs藍)候選人

理大咁慘好難推，星期五再繼續？

推番上去

再推